[又贏] 世貿裁定中國農業補貼過多 商務部遺憾

世界貿易組織(WTO)昨日裁定，美國針對中國農業補貼的投訴有效，指中國在2012至2015年期間向國內多款穀物提供過多補貼。中國商務部對此表示遺憾，並指會根據世貿爭端解決機制處理。

商務部條約法律司負責人表示，專家組未能支持中方關於小麥、稻谷最低收購價政策補貼水平計算的主張，中方對此表示遺憾，並指農業是關係到國計民生的基礎產業，政府對農業提供支持，保障農民收入，維護糧食安全，是各國通行做法，亦是世貿規則允許的。

負責人又提到，中國一貫尊重世貿規則，將認真評估專家組報告，根據世貿組織爭端解決程序妥善處理，積極維護多邊貿易體制的穩定性，繼續以符合世貿規則的方式促進內地農業發展。

又贏

自己整個世貿杯葛嗰個世貿lor 中國最興做呢啲柒嘢

又如何

輸咗一樣唔會做任何事